薄扶林大學討論區 (31) 一年容易又Final

[集思廣益]
Q：邊度book洗牙？
A：HKU portal -> Campus Information Services -> Service Departments -> University Health Service -> UHS Web Appointment Booking -> Dental Services -> 1) Dental Examination or -> 2) Dental Examination + Hygienist Appointment

Q：邊度睇course grade/workload？
A：

Q: 邊度搵hall g?
A: Cityu

Q:想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?
A:唔好

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

Q:我想double major/minor xxx,有冇咩要求?
A:除左Quantitative finance有審查之外,其他等year2直接declare就得,建議盡量year1開始take少少second major既科

Q:點解我reg唔到COMP1117
A:因為好多人爭,多d扶阿婆過馬路啦

Q:邊個CC好grade又hea又好玩?
A:追post啦,btw個個CC都咁旬我自己唔去讀?

今個sem考五科

lm triklo條link仲喺到

照copy

Ah shit, here we go again.

dse = 半個 sem

有冇人已經考咗第一科

有冇Chem jj可以解答一下我嘅疑惑

點解袋裝薯片入面裝嘅氣體唔用helium？

條問題係我同個私補學生傾閒計嘅時候講起，佢話學校Chem阿sir解釋個原因係如果用helium，包薯片可能會飛起個學生問我真定假，我又冇讀過Chem所以答佢唔到

我Google過好似冇乜相關資料，有啲人話係因為helium太貴所以唔用，我覺得呢個原因比較合理，因為我諗嘅係袋裝薯片入面嘅薯片通常都佔包薯片嘅三分一重量（鳩估），helium有冇咁輕可以浮得起？

依家啲薯片半袋都係氣，裝 helium 會飛起。
利申 major econ

空氣21%O2 79%N2
O2你當重28
N2你當重24咁
Helium重4
4係咪輕D?輕既係面
輕D咪會浮
當然都會睇你包薯片多唔多喇例如熱浪哩類20蚊得3,4舊就浮硬

自膠
個重量係32同28

helium易燃易爆

自膠 hydrogen先係

He因為molar mass遠比空氣少 所以作佢密度遠比空氣少 咁就會浮起

乜真係會浮等我仲以為啲薯片嘅重量會搞到浮唔起（食開lays）

好想睇熱浪浮起

暗串緊熱浪少姐唔會浮既

正評唔該巴打

我想請教下有冇人試過appeal到assignment嘅grade...
我個tutor喺份feedback話我冇寫一個point 但擺明我有寫到 只係次序上我將個point放左喺中間而唔係開頭 所以望落唔係一眼就見到 仲有佢個feedback嘅最後一句係寫到一半就斷左尾 明顯hea改
我email左tutor解釋 佢叫我揾lecturer 之後lecturer覆左我兩個email
第一個email有cc埋tutor 內容係個grade唔改得 叫我唔好sad 但係佢話可以睇下我篇assignment
第二個email冇cc俾tutor 佢叫我send份feedback俾佢睇 我照做左 佢未覆
呢份30%嘅assignment咁死法我真係好唔忿氣 想問下到底我應該據理力爭 定係算數因為冇可能成功...?

Mbbs 既人係咪無完sem暑假都照番

是但啦 master仲睇gpa咩

Pre-clincal year 有 不過遲完sem早開sem
Clinical year 應該得1-2個星期 Summer break
利申 :

黎緊year3既人 點過

有冇人去過cedars cope？知唔知入去搵consultation會點

試下冇壞嘅，不過成功機會真係唔大

仆街 聽日就開始考final

挑戰geog1016 一堂都冇上
去考final

+1

死ser？

有冇人知stat2602係咪要成張probability distribution table都背曬？

yes. 正常人都記到

前幾年都係咁？

唔係年年都係？

我唔清楚

你哋嗰時都係呢幅圖？

55

唔係bo,2602畀唔畀㗎

記錯左econ 1220 final時間 可以點做
係咪攞醫生紙就有得補考

無事, 下個sem 記得就可以了

佢email話唔使背晒 好似背三個

yes email...

巴打midterm 點, 我以為0 分最後有25

但email度又話係like嗰三個distribution，搞到我有啲擔心

binomial, poisson, exponential ?

normal bino expo

Yes，but email度話you are required to know elementary distributions like Binomial, Possion and Normal distributions 所以我都唔知係淨係背呢三個，定係所有都要背

你咪記吓pmf/pdf/mgf

係啦，通常係拉curve grading入面average mark會係b range定係c range？

聽日econ1210 溫極都仲有新題型

溫econ睇題型同學捉棋背棋局有咩分別

背題目嘅結果

學圍棋都要打譜

有冇人知COMP2119 d grade係點？

基本上大部份 econ course 背題型都係死路一條

係 我只係將做past paper時觀察到既現象講出黎 多謝咁多chings關心

唔同subclass題目係咪唔同

CCST9039 final 易到仆街

同問

靚grade course嚟

想知IIMT2601 grade點

course total幾多有a-

@六常 @船

61 81 98

hi A 咗，take 完 econometrics 再入黎屈返個 A

建議要計埋出席率

唔好啦，我好似淨係上咗一堂

係，成個sem剩係見過你一次

ching 你呢?

知唔知呢科如果啲分同嗰mean差唔多，個grade會係點？

ching 你咁勁都F左?

巴打請問你邊度睇到mean

想問hate speech 係咩事

坐左幾多碌

好多碌 願聞其詳

[慶祝美軍炸館20周年]標語

上次有人貼慶祝911
啲高層都冇咁大反應
連email都冇出

其實我地嘅nursing係咪好廢？

其實我都係靠估，因為周圍好似唔少人同我差唔多分

你d fd幾分

個校長係"美國人"

黨性

有冇ching考過geog1005 final有source
係咪睇熟哂ppt就得
Assignment 全部得b/b-想 靠final拉個b/b+返黎

好撚簡單 我D assignment 衰過你 quiz得2分 最尾B+
因為個final易到仆街

尾part
short question 點溫好
唔想全部topic背哂

答錯扣分個part你有冇做
好驚比呢part拉低

想知short question姐係點。。

有冇人讀過geog1017 介唔介意講下essay會點出同埋洗唔洗睇熟ppt啲mapjj插沙

有冇巴絲指點下soci1001既essay同埋biol3207/4201

其實summer sem最多可以讀幾多credit @@

屌好撚驚stat1603 望住pp同佢功課好似兩個世界咁 有無巴打有經驗 有tip話我知可以點溫

一開咗個頭就咁多人問tips，唔識靠自己？

求救
尋晚溫通頂
啱啱考完一科之後好唔舒服
諗緊聽日好唔好sick leave
想問fbe補考大概會係幾時 同埋難度會唔會差好遠

00 後係咁，要習慣

唔問得咁開討論區做乜？

上堂又冇講tips 又冇pp咪上黎問

理性地答你就係可以問啲smart啲嘅問題

你唔鐘意哩種溝通方法都可以問返你，既然係討論區，唔畀人話得咁你留言做乜？

好心唔好人講你又講學埋啲自相矛盾嘅講法

rip 樓上等比人圍插

你威囉而家

我都係求靚grade姐

wai chun 屌鳩00後

no. 唔敢 陣間佢地 daddy mommy 話校園欺凌我驚 grad 唔到

老鬼屌00後天經地義

眾生平等

想問下有冇人9月會去德國exchange?

想問下civl2103唔識係咪正常
多數d人考幾多分

bye jay

唉屌 早reg一個sem變成咁
求聽日J佬好黎好去

邊到有得睇

intranet
staff student consulative
minutes

main library 走火警，有無人知咩事

stat2602有冇人做完對pp

認真答你：識嘅人好大機會係背past paper，基本上mean好高，因為個個都背咗
如果你唔識其實係正常，不過係咪f就睇天命

su 都反對逃犯條例
如果枝紅莊上到既話會點

大家考成點

幾好呀第1題50分=mt

做到一半唔識做

考完就唔理喇

咁又係

hku 898

你今日完sem?

清仲要考?

唔使啦

50分
但都驚肥
mt同asm都好低分

個個都背pp，因為年年都出返幾條

呢科拉唔拉curve?

你係強強個私生子先會知

6月26先出龜...

你點知

fac email

不嬲6月尾先出

有無人major Hong Kong Studies 可以分享下難唔難 或者悶唔悶？

未完sem嘅路過

有冇人好似我咁報exchange 報左間用法/德文教書嘅u但自己唔識法/德
諗緊好唔好accept offer

完全冇英文course?

exam嗰陣點算

想問整transcript係咪一定要10個工作天？
有無人試過唔洗10日

三月試過唔駛

如果真係urgent可以試下email office同department解釋返點解要快d攞到

不嬲唔洗

睇返上面咁多個 reply 都兩個負皮，班 00 後有書唔讀走去搞無謂嘢刷存在感，教而不善

垃圾hku 屌你老味 賤種用**遮鳩住
嗰兩粒*係咪佢老豆老母個屎眼？

開口埋口00後
有咩得罪你呀

咁快有**喇咩

有又點你睇到屎眼入面個grade咩

有冇人讀過
Ccst9017
Ccch9018
Ccst9020
有冇comments

9017正野，低workload final又淺，身邊啲人全部A range

趕住搵工呀咁遲出gpa

住hall啲大陸人勁麻煩
乜鬼都投訴
小學雞咩

仲有冇港大廢青tee買

點解咁多負皮

想問下係咪未grad都有得拎住張transcript先

利申讀緊master 仲有兩科要summer讀，見佢for current student果個for undergrad

CAES會唔會唔夠attendance而fail細grade已出哂

有一科econ出左**

Hyperlink大法仲work唔work?

yes

唔work 啦

要F嘅點都走唔甩

CAES點計attendance架有時又cancel有時又唔使個個返

出gpa倒數1個月

有冇一個cm係可以0負評㗎

引擎開始揀major啦
btw究竟係邊個咁得閒moon住個post負皮

考final考到痴左

未放GPA有冇得申請畢業證明?
工作個邊想急要一張咁既野

transcript

Transcript testimonial 乜柒都要十個工作天
趕住要啦你老咪 出gpa已經遲啦仲要等咁耐 工都無撚埋係咪你請返我

不嬲都唔使十日

今個sem又唔過3

咁快知

大家聽日維園見

出哂**

係咪可以睇pass/fail

留名睇大汰

法

又有兩科出左**

呢度有冇讀stat嘅人指點下
[非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

有無人想做輔警

9個負評hku噉多負犬？

請問其他department有冇student list? Every bit helps

唔該曬你,多send左成八百個

唔係每個人都咁冇骨氣做狗

會唔會太睇得起Kong U班功利離地撚

大把運動hall撚都話grad左考紀律部隊 係而家班狗現哂形先咁大迴響姐

hku捉人

你班死黑警終於有得入去大學hall

分分鐘搵個alumni帶隊

有live

發現一隻毅進狗負皮

屌你老母黑警長命百歲但要望住自己老豆老母老婆仔女cancer慢慢痛死

summer sem有咩好讀，原來gcin 普通local唔讀得

各位HKU巴絲記得登記選民，你我有責，守護香港，最遲7月2日呀！！！

港大學生Eugene Mak : 真係唔識同情（剛去世的烈士）

我睇左佢FB D POST都唔知佢係邊邊

attention seeker

幾時出gpa

睇你咩faculty

唔係統一咩？就算唔係 都係差一兩日

唔係月尾咩 最尾果幾日？

上年engine fac係6月22日先出grade

向各位隆重推介
由林奠引入
全新概念－「直立式」道歉

Engine咩事

以往都係出完星幾個鍾出gpa

唔通

Arts好似26

唔好on9啦

3點出

出左。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
未？

出左

打錯
出左未？

上年Sci fac 26/6 1800
準時出呀
早一分鐘都唔撚會呀屌佢老母閪
或者sem1嗰陣開個sem2俾你🥴

等到頸到長
好想快d 知過唔過4

出左好多

有無人試下咁樣chok 過

唔work 全部**一齊移

一齊移 但會唔同左位
同埋我有d sem 1 既科係知道咩grade
會移上移落

哇真係中
.
.
.
.
.
.
出左
.
.
.
.
.
.
林鄭個臭閪

3你老母

6點出

聽講九月前會出

出左

**

成排**上晒去咁係味全部A

其實work唔work?

但我見到自己覺得考得OK既科係相鄰⋯
我覺得grade sort 後 ** 個堆的排序應該唔係隨機⋯⋯
你覺得你考得好個堆係味相鄰置頂，差既係**個堆的最尾？

ps: 唔係讀CS

唔係
我take左5科，按排序科目1,3,4,5 不斷交換位置，科目2一直不變
但我科目2應該係最好

So I think it doesn't work

唔明⋯
我覺得即係
1 **
3 **
2 **
5 **
4 **

Sort咗後變成咁，咁我話 1 同 3 同 2可能係 A range 因為佢地置成頂部一堆，而 5 同 4 可能 B range 因為佢地放起最底部。

咁係科目 2 起 5科 之中係味 起 頭個 堆？

No. Ranked second.

我既情況係
禁左grade 一次 應該desecending order
1 **
2 **(已知A+)
3 **
4 **

禁多次 應該係ascending order
2 **(已知A+)
1 **
3 **
4 **

Engine 放左龜 完全估佢唔到會咁早出

啲lab report 無 grade 過 係咪正常？

終於過3

屌 又2.9幾

一向都係冇

我見有啲Course有grade過既

2.98

same

3.9

有冇人試過exchange派完offer之後冇得去(俾host reject)
呢個sem肥咗科

去邊間

1300肥撚咗

致CIVIL ENGINEERING嘅學生：
畢業了，書本上嘅知識就帶唔走架喇，希望留低些少經驗畀後人

3字頭elective
千其唔好揀下面呢幾個：

CIVL3108
Foundation Engineering
卡比獸，但今次唔係背書，係要計數。

CIVL3127
Professional Building Practice in the Built Environment
吹水野，少少背書，無數計，非常低workload，pastpaper差唔多年年一樣，有d問題係可以簡單到：What is the social responsibility of civil engineers?
但係完全係死得不明不白，係我大學生涯唯一一個唔明點解會拎到咁低grade嘅course（好多friend C range或者B-），準備appeal（不過我諗主要原因都係改卷條友手緊爛人grade)。

CIVL3131
Earth Retaining System
換左政府前高官教，今年好似第二年教，我係今年take嘅，第一年好易，但今年無端端發癲出到勁難，教得唔錯嘅其實，但係教得好唔好同grade係無直接或間接嘅關係，真係唔係好建議拎自己d grade黎玩。呀Sir佢，係一個好人，係一個基督徒，不過出卷方面未係好拿捏到個位，可能下年會淺返些少嘅。我讀左四年第一個course拎D range，可能最完美嘅結局往往都係帶住一絲遺憾。

爛爛地唔太建議讀嘅course：
CIVL3119
Traffic Engineering
背書，我會形容係背火星文（同2111 transport engineering SC WONG個part一樣，因為又係SC WONG同SZETO教，但今次SC佔多），又係pastpaper年年唔差太遠嘅course，但出到黎唔太好grade（但都叫做好過CIVL3127好多)。但若果你想考牌行traffic scheme好似係要讀呢個，好似係。

好Grade:
CIVL3125
Law for Civil Engineers
好好grade，又真係學到野，但無得走堂，而且星期六返。

CIVL3103
Construction Project Management
同3125某d位好似，grade唔錯。

CIVL3115
Solid and Hazardous Waste
唔錯，但要上堂。

其餘：
見d friend讀AT Yeung，EIA唔錯。

最後忠告：揀科最緊要靚grade，如果你本身係first hon好撚勁個d唔洗理我，但若果係好似我咁過3又想要整靚少少個gpa搵到份好工，最緊要揀科小心d，避開晒d爛grade course，我就好好彩，最尾一個sem先黎爛grade，好彩放grade前已經拎到靚offer。Elective呢d野呢，我見有d人為左興趣而揀，我個人覺得，真係無必要，我讀左四年大學，學得最多野嘅，係溫ceg睇政府堆code個陣。同埋你見工個陣，主要都係圍繞2字頭core course嘅野問（不過hku core無乜點教foundation同geo earth retaining呢類野，建議睇政府code）。當然某d公司某d discipline都會睇下你讀左乜course，揀咩elective呢d野都係跟自己意願方向好。

再見咁多位

2602既巴打唔好打我
利申A+

屌你老母

你成堆A+渣手屌我老母
屌你老母

foundation一定要讀呀..
未受過卡比獸既教學都唔好叫自己做civil人喇

有無人證實到哩一個方法？

唔知comp3311 會唔會好多人問佢扲返份卷嚟睇

非最top一線U

AT yeung number 1

Push

有無CS版呀

ers 好喎
佢考試難最尾又係拉到全部人pass
Professional practice 都係b 但冇咩上堂
反而construction pm 爛grade

攞唔攞得番deposit?

我覺得management 類course無B+真係講唔過去
仲要d試題年年一樣已經叫做背答案入去
都唔知佢想人答乜
不過呢個係hku civil仔嘅命運
躲唔過

改左你仲驚啦

各位 year2 N展仔記住，MECH2407一定要SEM1讀!
Dr Wing Fai "Thomas" Lee
EE mech civil

Very easy
Just plug it in
Everybody try

plug你老母呀thomas lee

屌曬你兩個老母,大把人畢業一個A+都冇

利申:有三個A+

有咩問題

全部EEE, Electronic materials, Mircroscopy, Digital signal processing

不務正業喎Physics唔夠班nds打?

EEE班人數concept麻麻,成日掛住鳩計,去讀通常可以屌打A range
唯一一科爛既EEE就係Circuit theory科鳩計科

Physics每科得一兩個A+,而且冇主場優勢

渣ga
諗住讀邊個4字頭

computational phy同solid state,睇past paper好似好撚易
btw我堆medical engine course仆曬街咁滯

下
我以為你會讀ad qm再加個stat mech
btw下年係咪有科machine learning in Physics?
medical唔識直頭唔識有fd讀med eng添

Star mech等出grade
AQM不了,QM見好就收
係,不過係教玩python package,冇乜數學價值

邊個教
周海峰?
Z Zhang應該教得唔錯

太細plug唔入嬲豬?

Stephen
Zhang第一年教stat mech,唔知佢教緊乜,靠食老本自修

請咁鳩多新黎竟然要番stephen教教十鳩幾個course
周海峰哩啲教得幾好反而得QM，仲要幼稚園班
究竟係邊個編

有人F左嬲嬲狂負皮?

有撚用
乞食科 屌

咁多學霸

MECH3406 Electrical and electronic engineering 同 MECH3416 Fundamentals of aeronautical engineering 邊科無咁爛grade

3416, 有Circuit既都係on9科

屌grad左啦 學生證比hku cut撚左用唔到

利申2科都A+
circult好易

咁有效率咩

奶我袋底!

dean list個個連登仔
唔係你以為fg 50k點黎

Dklm仲要一考完即摌晒 moodle d notes
佢究竟想我地學嘢定純粹想kill 晒我地

有冇人個HKU Google account突然被改左名

似係mask左我個名
咁我以後仲點send email比人

Yes 5月尾咩facilities 都入唔到

1851 1853都係咁嫁喎

起碼舊年唔係
所以話佢on撚9

我都係

會乞食既讀咩都乞食

幫你或者俾資源你呢就唔會咁高效率嘅
調返轉cut你資源啦喎

我都係，冇得改

Sem 2 D咗 各位自己衡量

冇得改+1

B左 淨係考試前溫左個禮拜 之前我連份功課都唔識做

好似變返了

係

點解我個名仲係一堆x

26先出GPA 小佢

i can tell you it's not working, i tried this way last year...

好似又係
如果我不斷update 我讀果5科既次序係不斷調亂
無乜蛛絲馬跡可以比我估到

ching 自求多福

姐係五個F...

有冇人讀過COMP3258 functional programming

回頭是岸

why

我無take 但我有兩個fd都叫我千奇唔好take 你參考下

咁有無讀過COMP3354 Statistical Learning

Not bad

有條友down vote所有comment
jm9

我都留意到 條友都on9

有bot

測試

呢個人開分身downvote

放grade未呀屌
好撚驚

same唔想要c

detail?

好驚image processing冇A+

有冇人知sci 聽日幾點出grade

3pm?

6pm

未？

我D精都出左你老母個臭閪

B range左

每次就出grade都唔記得上次幾點出

最後一次mon portalb放grade喇

12點出？

出你老母？

出啦

點撚解Sosci Faculty 班仆街永遠都係最後放grade嗰批

3.73

final year cgpa 2.99

有無辦法可以升0.01做second up

-0.01係一定可以up,請睇regulation

Check transcript 啦
應該俾左second up你

俾左division two

咁撚賤種？會唔會呀

點樣可以up啊 我係FBE

Grad鳥

med fac出未呀

appeal 囉

Honours classification may not be determined solely on the basis of a candidate’s Graduation GPA and the Board of Examiners for the degree may, at its absolute discretion and with justification, award a higher class of honours to a candidate deemed to have demonstrated meritorious academic achievement but whose Graduation GPA falls below the range stipulated in UG9(a) of the higher classification by not more than 0.1 Grade Point.

但係transcript (student copy) 已經俾左division two

咁仲有無得救

Send email打電話

唔該晒巴打

請問Science幾時放grade

唉

9月前

一般般，冇乜數冇乜 code 。Prof 偏向 social science style ，tutor rubbish 。 輕輕講過下以下 topic : Linear regression, Cubic Splines regression, Local regression, GLM, Regularization, Cross validation, model selection 啲 AIC, BIC. Decision/Regression tree, Random forest, SVM, K means, PCA。可能仲有但唔記得咗 冇 neural network 冇 AI (但 project 差唔多組組都有用)

個 course 小伏，建議直接 COMP 嘅 ML or STAT 嘅 data mining

ELEC3249 Pattern recognition and machine intelligence
呢個好d,有教數,上堂係python/matlab互動,lecturer好人,tutor夠多,每星期得一堂lecture,cover既野又多,exam唔難

一早講咗
如果睇你唔順眼嘅差嗰0.01都唔會幫你拉上去

6點
希望唔係ot到未有時間睇

正路幾點出grade?

有無人知med fac幾時出

Grade ok?

B+, project 30% 好爛，Exam Assignment 好易 想 A range project 唔好爛

冇乜數學嘢好唔實在

得4/6個A,冇A+到

STAT字頭輕鬆炒

讀親BME野都爛grade

分享下

仲未睇到degree classification
是否正常

讀完year 2
終於第一次體驗到過3嘅喜悅

HKU個appeal 係procedure check
咁比$200 appeal黎有咩用

有,試過D->A

咩dept

Phy, tutor冇入分

有,但個prof都一樣on9,冇用

屌 咁個appeal成功率有冇1%

睇你係frequenist定bayesian,前者係100%,後者你可以估1%既

以為爛grade嘅冇爛，冇爛grade嘅爛咗

appeal 要咩程序？ application form?

有冇人成功過阿

屌你老母 med fac做野咁撚慢架

呢個？
諗緊appeal

寫信？連同200收據副本？

As you’re career-minded people you might find this useful. A commission has recently been established to examine family violence. It’s an effective way of reducing family violence in the city 🌃

你個名

食屎啦A

諗起上年開 sem 淨係見過你一次

Sem1 take 過，平日得閒無事就做下佢啲tutorial再自己寫下啲program, 最後扲咗個A
Functional programming 係幾好玩，但係你要接受到無得用for loop, 儲variable 果啲imperative programming 既野去寫返平時既program 出嚟
可以自己上網睇下啱唔啱，同埋自己接唔接受到新事物，因為你要做既野會同平時完全唔同

想問下summer sem d course幾時會出grade

summer 成個campus 都係蝗
btw

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！

有冇人讀過 Cchu 9058

今年去左exchange 重會唔會有deans list? 係咪要讀曬兩個sem先有

今年grad
hku會唔會寄張full transcript比我
定都要自己申請

係幾好玩架

各位ching知唔知今年graduate certificate幾時派?

9012 9042

9039

9017
鐘意數學嘅人一定要reg

9017伏到痴線喎
[member] 9017勁好grade, 上面話重workload條友真心正野，同組gp mate個個至少都有A- [/meber]

打漏左個m

thzzzzz

有音樂底嘅話9014都正

workload 多過平日 maths course ，CC 黎講仲唔重?

難得認真下
Grade事少品德事大,再用cc伏人死全家,平時笑下自己笑下人開心下咪算,當讀書係比賽咁仲陰鳩人叫咩大學生,不如去做倫敦金?

kong u 仔不嬲出名心計重

一大學生更要出淤泥而不染

搞爛人地個 grade 真係害死人

9012勁伏，又多assignment，又mid term exam，仲要take attendence

自己垃圾A 唔到怪人

點解簿大咁垃圾 連網上unofficial transcript都無

Portal 應該有 Student copy

巴打你個course weighting 係點分配？

其實official 既graduation date係幾時?
6月30日 (學生證到期日) 定 Congregation 嗰日?
報grad job既時候唔識填

congre...

[港大之光]HKU前國事學會會長：香港啲監獄唔夠位俾冇腦又兇殘嘅示威者

港大校長首度現身講話

整張transcript都要咁多日 係咪on9

從我見到個廁所兩個洗手盆三個水龍頭，我就知道

港大做野不嬲on9

搵日返去補影返張相

有無CCGL推介！

I’ve assigned some logarithms exercises to my students

我頂佢個肺過左10個工作天幾日都仲係in progress，send email去問又當我波咁周圍踢
趕住要呀吊，hku真係垃撚圾

My friend Freddie applied for a degree course at the university. I’ve just asked him whether he has assigned a day and a place for his interview.

I hear some professors 👨🏻‍🏫 were assigned a minder

官僚到仆街 D staff完全唔supportive

有無清withdraw過支那vision如果我以後唔申請其他programme係咪唔洗交罰款都得

洗頭艇

阻阻大家版面,想講少少野

Dear fellow HKU students,

In response to an earlier statement condemning the "destructive acts" on 1st July in the Legislative Council Building, we are petitioning an open letter to HKU President and Vice-Chancellor Xiang Zhang to urge him to take the following responsibilities:

1. Retracting his statement on 3rd July
2. Providing assistance to students affected in the Anti-extradition Bill Movement
3. Always acting on students’ interests

As an educator and a scientist, responsibilities of caring student’s safety and providing necessary supports should always be the first priority despite of his stance. Moreover, when a government fails its people, we do indeed have every right to resort to rigorous means to ensure their voices are heard. Therefore, here I plead you to act against the tyranny and show our discontent to the educator who failed to fulfill his obligation.

To fight in the silence, or to perish in the silence.- Lu Shün 1926

Johnny Tong

咩programme
好似話會入落feo，要找咗數先grad到

仆街。。。。。

BTW thx ching

想借問聲flora ho 個gym係咪日日都開

【熱烈慶祝】【突發】【一大終於出手！！！！】

大家可唔可以過去睇一睇
係講緊 反映對張翔之前個聲明嘅不滿
計劃有係hku入面靜坐抗議之類

push

聽日2點去圍喎
有冇人去

連登無人提嘅

哩到

ug返去有冇用？

改咗14號照今日圍？

國師我又中

Student card壞咗去換洗唔洗比錢？ （非損毀，純粹嘟唔到）

注意：KKL—Knowles有人撕大字報

4C+2X 點樣有43?

用新計法
即係 5=5.5, 5*=7.0, 5**=8.5 咁計

6901越來越低

咁6901個22分係用完新計法有22？

一大程度

個表得43分嗰個用新計法咋嘛

under HKU scoring system

有無人知engg fac幾時出sem 2 supple exam grade ??

thz

準FM 想問問今年reg day係幾號
因為8月頭全家都有事唔係香港 如果撞reg day點算？

Retake囉有乜點 好閒姐

想問下有冇巴絲有攞過scholarships
一年做過兩次義工但GPA有first hon有冇機會

好想有

我地惡過共產黨係絕對冇問題

幫手推呢個post
好文

港大今晚九點求救！！！！！！！

pish

推

許愛周個維修圍板比人噴漆寫左張翔含撚

張翔send咗email

張翔反對暴力喎
即刻send堆黑警片比佢先喇唔講咁多

張翔支持平反六四

佢今次個reply老實講算得體左好多,不過佢立場只能話against violence

雙重標準
淨係against 71攻入立法會，唔against 612暴力鎮壓
作為校長出賣學生，企喺道德高地屌學生暴力

又係我,認真做on9野

明明張翔肯出嚟講嘢，點解要強行cut咗個對話

有一堆人話要趕尾門車 仲拎大聲公叫人走

其實我覺得佢都回應得算係咁

研究生會取消今天週年大會

【學苑即時】研究生會取消原定於今日舉行的週年大會，原因為因近日關乎憲章修改的討論劇烈，取消可避免衝突升級。同時，研究生會決定撤回此版會章修改草案並無限期接受會員提出的修改意見。

全文如下：

各位同學：

近日，我們關注到有關我會週年大會和修改會章的討論愈演愈烈，支持與反對的聲音愈發極端。為避免衝突升級，加劇研究生群體內部撕裂，我們決定取消原定今天下午2點於研究生堂王賡武講堂舉行的週年大會。

對於未能如期舉行週年大會我們向廣大會員表示道歉。同時我們決定撤回此版會章修改草案並無限期接受會員提出的修改意見。

香港大學研究生會

想問下各位文學院dean list要幾高gpa

點解會有人理個死肥婆
我真係諗唔明

好感動，想叫校長爸爸

升大四了，還未試過拍拖，但愛巴說：「不緊要，依家努力讀書考高好grad school，第時有錢你慌無女？」

扮咩未拍過拖

想知響kong u拖住手仔飲starbucks係咩滋味

搵男仔試都一樣姐

Dear students, colleagues and alumni,

You are invited to join the President’s Forum initiated by the University Affairs Committee, HKUSU Council. The forum, a follow-up of the President’s meeting with students last Friday night, will be an opportunity for HKU students, staff and alumni to exchange views with President and Vice-Chancellor Professor Xiang Zhang on recent events in Hong Kong.

Date: July 18, 2019 (Thursday)
Time: 18:00 to 19:30
Venue: Loke Yew Hall

Seating will be available on a first-come-first-served basis. Students and staff will be required to present UID card. Alumni registration required (through Development and Alumni Affairs Office).

Thank you for your attention.

Registry
The University of Hong Kong

今次警察入hku
校長係唔知情??

宣傳鳩post先

獸父

幾時同我試

考 grad school = 窮

都話你係gay平時又唔認

幫FD問
STAT3617點樣
個F W H HO教得好唔好

成個course都係教低能野

清咩龜

輕鬆b range
溫下tutorial入去考試又番炒

但教書質素如何

唔好expect啲乜
FWH吹下水又一堂
Olivia就教科書式寫prove比人睇
反而個tutor幾有心
會教下out syllabus 野等你唔覺個course太無聊

好的謝謝

因為我真係唔係gay 咁好耐冇認真同apple b吹過水呀嘛，想見下佢有咩問題

姐係你想同佢邊拖手邊吹水但利申唔係gay

抵啦，平時屈我係戀童癖

邊有，不嬲話你蘿莉控咋喎，明明係你自己話蘿莉控唔係戀童癖嘅，莫非你而家終於承認兩者等同？

唔係你話我係戀童癖，我話我只係蘿莉控嗎

一直我只有話你蘿莉控+變態，話你戀童癖嗰個係常仔

咁你都抵，屈我係變態

Agger 細路仔都唔放過，你死變態

張翔幾時出黎譴責白衫啊

ZX呢

出咗嚟啦，但

MECH2407 Sem 1 讀係咪真係難好多又教得差？
求指點

毛主席都係做呢行起家

sem 2好d
年年一樣咁濟

校長原來除左隱形斗篷之外, 仲整左AI錄音機

Message from The President and Vice-Chancellor

Dear students, colleagues, alumni and friends,

In the light of developments over the past few days, I am even more convinced in my opposition to violence of any kind, by any party, at any juncture and for any reason. I maintain that violence is never, never a solution. It was heart-breaking to witness the events of the past weekend and, like many of you, I worry about the safety and well-being of our students and the people of Hong Kong. My thoughts are with all who were injured in recent incidents and I sincerely wish them a speedy recovery.

I appeal to all leaders and parties to resolve the differences between them through vigorous rational debate in a calm, civil and mutually respectful manner. We must find a solution and move beyond the deadlock.

On behalf of the University, I urge our students, staff and all members of the Hong Kong community to make their personal safety and that of others their highest priority. The University stands ready to assist in whatever way it can during these difficult times and I believe universities can contribute towards social healing for the greater future of Hong Kong.

Professor Xiang Zhang
President and Vice-Chancellor

屌你商場

連市民比人打佢都只係話violence is not the solution
簡直助紂為虐

Fina1310 reg邊個好

想問hkuww scholarship係咪過3就有
7月出result係咪出咗啦？

咁易 求其啦

Sem break出張transcript搞十幾日

Internal transfer幾時出結果？

appeal完無升grade

見咁多人插 又等我以過來人身份回應下
IM科全部吹水 唔否認 絕對係

係唔係個個去做lib
=> 唔係
有MT, AO ... 咁一定係少 本身其他prog除左神科都少
IM人少 質素唔係特別叻 但唔能夠否認啲人成功 我只可以咁講 依兩三年叫好啲
以前IM grad survey垃圾到自己都唔敢睇

啲人廢成點
=> php都唔識開xampp扔folder開localhost睇 有教 但啲人唔跟 玩手機 吹水
係唔係所有人 又唔係既

=============================

Take咩科入到hku都夠曬自由 自己揀條路行啦 入黎minor補救下自己個垃圾major
想做金融才俊咪minor Finance
想做code monkey咪minor CS

我自己minor CS, 肯讀 可以讀得好過身邊CS, IS朋友（其實等同自爆）
當然你問我grade都唔係好得去邊
尤其2396

但我好想強調你靠大學比到你咁有限既知識 根本唔足以fulfill你搵工 依句可能其他Uni/Degree都適用

比你comp3322睇熟notes攞A 靠佢十幾板ReactJs都知無可能寫到隻web app啦
AS2左抄右抄 做到隻狗咁
隻隻lang都教
html, css, php, js(ajax), xml, node js, angular js, react js
問心個句 吸收到幾多 而佢又教到有幾deep 除左nodejs之外都係一個slides 廿零三十板 頭十板basics到不得了 後面都係examples教點寫最基本有response既web, functions等等
canvas都係夾硬加落去 叫教多少少

［帶返個頭盔］bsim3021同comp3322 Assignment難度的確係差好遠 final assessment (group project) == assignment 1 (individual)

另一樣野 我地無VPL改programming 係lecturer自己人手對同試［/帶返個頭盔］

因為自己讀1117 c++讀完又改python果下
一開始覺得比人玩
但唸深一層 學c++好過python... 打底黎講
python啲syntax太方便 又好難backward返做更難理解既c++ pointer, method overloading
讀完foundation 基本要知既當然會知
但讀成年都未試過同唔知玩到multimedia
彈下相 彈下音樂 總覺得大學教既野 同現實差緊一截
2123我唸下年會restructure過c++掛

comp2119教果啲bsim4024最後一個chapter先教所謂既algo 都只不過教你用c# function sort
所以唔識b search qsort好正常
教又教得差 最後一堂都未必識create object
特別啲既linq無教
基本啲既file io又無教 所以唔好問我學左啲乜 連我都唔知

==============================

只能夠講入黎靠自己 靠prof乞食都似
已上岸 有份廿零K既工 歡迎討論
當初我係用「入黎HKU做食物鏈最低層睇自己」
我明大家好鐘意踩低人 滿足自己
所以想踩就踩 我自己見啲同學咁既樣 都有時心灰意冷
我亦無能力為依個major作辯解 說服到大家 但佢係HKU既一個bachelor degree依樣都無辦法否認
依個產物只能說 係asso既another new life

自己好少係連登答IM問題, 連師弟妹同學朋友問我都好少講
希望增加大家對依個prog既理解

如果label入果個programme就一定係廢人
勸大家改左呢種理解為妙

就係因為種優越感 令部分人恃住HKU名confort到唔努力
依種人我最歧視
鐘意拎名打飛機 請隨便

===論精英===
hkucs以前入過acm world top 20

cuhk engg成日比人笑「嶺大分數 三大名氣」
人地acm年年world final
hku連中國賽都輸到hihi

===論凡人===
city都追曬上黎 人地apps lab搞得成功
成日hold seminars, workshops reinforce學生

hku 學校層面hea, 學生鐘意打飛機
另一方面專收大陸學生
再係咁 真係沉 唔係講笑

>無VPL

嗯.
果舊野好似係yale整出黎

NTU 03年自家研發左自己果套, 我個人佩服台灣班人盡心盡力貢獻後人

lastly ... 再分享下對HKU CS睇法 (唔講IM個垃圾major)
subclass有別, 分左CS同non CS

non CS mid term高分過CS major... 2121, 2120遇過類似情況
至少non CS果班唔會去到成班係嘈, 大家唔理Dr Chan, Dr Wu

NDS吹水我照D7佢, 你最多唔聽, 死出去同friend玩
但班友去到唔尊重lecturer同想學野既人
TA班大陸佬教得奇差 就話姐 其他問題 應該都可以refer早排HKU secrets個post (#3746)

有時自己想聽多啲dmath都走去sit下math2012...
佢地啲proof寫得嚴謹過CS果邊好多 ... 2121 mid term寫個base case 9 proof都至少有一半分
CU果邊掂埋programming, 50%數 50% programming咁上下

感覺上2119易過2121想take既朋友小心啲 最好有2121底先take 2119... 因為試過見science student(唔知係唔係) 連∃ ∀都唔知 心唸點做AS1 prove big O 後面一定更加辛苦, 不過希啲底會理解得快好多

HW311, HW312 長期都係NDS/印度學生佔領, 希望畢業都好, 以後兩間lab都多啲香港人存在 (連外國朋友都話: local啲學生好hea下, 果刻真係唔知點答佢

appeal請問幾時知結果㗎, 我之前交咗依家仲等緊

7月9寄左receipt
7月22收email通知
around 2 weeks

咁就奇怪我同你差唔多時間交，但我交左比fbe staff，佢會唔會當左垃圾阿

不過我係appeal engine 嘅cc

催催佢好啲 我edu fac啲staff好給力
一個鐘內reply email

justification唔夠detailed打埋電話教我
同叫我幾時之前比佢

應該係engine果邊拖 ... 世界第一慢
利申 我係appeal CS

多謝你呀師兄我星期一email催佢希望唔係唔記得啦

唔好咁講

有無人讀過SINO2011/Japn Stud advanced course啊 求評價

reg mutually exclusive嘅course係咪要寫信俾faculty

如果d course寫住：Final year students not recommended 係咪一定reg唔到？定其實可以reg

應該要搵另一科advanced level replace左原本果科，打去department問左先

我想問係咪大部分人都覺得越早讀哂cc越好？拖到yr4先清會唔會好怪

yr4早2個鐘reg科仲著數

[HKU/CUHK/CityU/PolyU SU相關人士請注意]有關UQ香港學生被襲擊一事

借個位貼下

我有4個cc今年先讀,sem8一次讀3個

其實有咩分別架，我之前都留意到好似一樣

My cousin is planning on doing a PhD at the university since today a master’s degree 📜 isn’t worth the paper it’s written on, let alone a bachelor degree. The other month she nearly got swindled out of thousands of dollars 💵 I told her that person was a scammer who was trying to swindle money 💰 from her. The contract isn’t worth the paper it’s printed on. Fortunately she listened to me. If she hasn’t the scammer would’ve swindled her out of thousands of dollars.

星期三咪12-6

從來唔上cc

me too

有無Mech撚分享吓MECH3420 Air pollution control 伏唔伏

ching 你最好make sure自己pass曬cc
如果唔係因為cc搞到defer真係好on9

有冇fbe jj知道邊到有得睇黎緊呢個sem咩course 咩prof 教

[急]
白癡一問
master 學生聽日要交論文先發現要用heat-sealed perfect binding
有無人好心可以話我知HKU邊度可以做到?

依家先來讀CS
聽聞上年開始cs爛grade咗好多
太多人讀唔夠資源

想問下咁多位engine yr2 civil 2407 2103 2102 2106
難度分別係點 sem 1想拉gpa 應該點揀好
同埋如果sem 1讀咗1105嘅話 建唔建議sem 2讀cime2101
事關 sem2 好大個2112 想調劑下

如果我sem1 2407 2103 1105 1113 1115嘅話好唔好
yr 2遲reg cc

唔該咁多位

ccst9039冇咗

我自己升grade既方法係將類似既科一齊讀, 例如rock mechanics同soil mechanics一齊讀, 又可以搵d類似但唔完全一樣既科讀下當free elective,例如structural analysis同mech既solid mechanics一齊讀,最後係數既科讀左先當打底

香港大學學生會評議會近日於第五次常務會議通過多個議案，其中一個為「All sub-organisations shall consider suspending their orientation activities and the related preparation, and shall devote our effort into the anti-extradition laws amendment bill campaign and other relevant subsequent social movements.」普選評議員亦於多個平台上留意到同學對學會是否應該繼續舉辦迎新活動的話題上有著兩極的意見，因此，我們懇請大家透過以下連結發表意見，以幫助我們更有效地向幹事會反映會員意見。所有個人資料僅作核實會員身份用途，並保證保密。

A motion that reads "All sub-organisations shall consider suspending their orientation activities and the related preparation, and shall devote our effort into the anti-extradition laws amendment bill campaign and other relevant subsequent social movements." has recently been passed during the 5th Ordinary Council Meeting of the Union Council, HKUSU.

Seeing as opinion regarding whether the orientation series should be held is divided, we seek your help to fulfil our duty of representing the interests of members by asking you to fill in a form linked below to make your opinion heard.

Any personal information collected will be used for the purpose of confirming your identity as a member only, and we promise confidentiality.

仲有冇ccst推薦

唔該哂

但係我見soil pre-requisite 係要讀咗1113先 咁即係最快都要sem2讀

想再問一問如果2407 同 2103一齊讀嘅話workload係咪尚可接受？我睇返前幾年d post話咁樣會讀死人...

2103好易姐, 係2407要狂操

死啦我真係覺得張腸好撚廢,點算

有冇好grade free elective 介紹下？
利申：yr1

Prof Li退左休而加唔知揀咩ccst好

唔該哂 咁我都有返d信心放落去

點解係你答

啲人係識日文先入去讀?

小妹甘岩入左hku
距地話禾要去LE1 天乜野admission talk喎
小妹禾第1次去hku,5G會5會有令仔肯帶禾去呢=.="

有冇咩建議可以指點下小弟

冇
所有eng科都係做熟pp就去考喇，你讀咗一年應該知嫁

多謝師兄

感覺到 好多翻炒
講多聲唔該哂先

有冇人讀過AFRI1001
多唔多workload

係咪李偉強
佢個人我覺得痴痴地線

乜佢退咗休

已經比一開始講嘅遲咗啦

唔怪得Dr Wat教1603

ching gpa 幾多有gbus offer

上個sem JAPN 2058
幾得意，得一份gp project，A咗

hkucs 世界第一

後悔冇早幾個sem讀咁啲free electives
依家都唔知點算

有冇巴絲知F咗科disciplinary elective course佢仲計唔credit? 我retake翻又可唔可以整走個F

另外，如果我sem2報咗個exchange，但未收到當地confirmation letter，咁我係咪都要add埋sem2啲科先？

點解 holy source入面啲野無曬？

有in class test 佔50%wor, 想問下難唔難？

有無人reg到civl1115？ 我yr2 沒reg civl1114

KP WAT就快成魔
今個SEM 3609 2日8半
下個SEM 4607 3日8半

kpway好撚慘其實
教超多又無失水準然後又要比班精算投訴

Econ/ finance 巴打,

ECON 4200 capstone 邊個prof 好讀d

我friend同我講係畀啲仆*final 前del 晒/member]

咁撚狗，有無邊到有back up

你讀下credit risk咪知屌咩

2017 3609 三日八半

讀左 幾好

上個SEM讀?

2018 sem1

咩龜

B

好似係叫你做人肉excel

咩意思

無野了
你果屆佢係咪不斷屌精算既人

屌上一屆

Actuarial science students.....x100000

有人投訴有人test 1作弊
但係test 2 前用匿名email講 玩野咩

仲有D精算學生唔鐘意用N~(mean,variance),鐘意用N~(mean,SD)

笑死 明明講好哂統一都要呦

巴打咩maj
佢講到啲精算系學生好似痴撚咗線咁

上個sem好似剩係教2601

其實stat dept好撚多人點解下下要kpwat教曬D course咁

1011 Japanese Culture嗰個應該冇inclass test架啵

你會唔會睇錯？

唔知點解成日感覺佢食好多八半

有冇hkcc 升hku EE 既ching 有reg 科既問題想問

教咁多科，tutorial又親自上馬，唔用埋八半跟本做唔切

如果我sem2讀嘅course prerequisite係會喺sem1讀嘅course, 咁係咪sem2 add drop先reg到嗰科

有冇ccst同cchu推薦利申文科人

請問有冇人讀過easc1401 好唔好grade
engine jj 想take earth science 做minor

其實一科係唔係唔可以又計major 又計minor 如果唔得 有冇得同Faculty申請 或者解釋

今年year 3 想take多個 minor 但發現如果冇撞時間 計埋CC 就算讀晒144 credits 都仲爭6-12 credits

咁我應該同major 定係 minor 嗰邊求情

HKU WIFI BLOCK左連登

ITS邊個手多定set錯嘢，希望唔係上頭order

想問有冇post係講hall

有冇人試過兩個course時間完全一樣都成功reg到

電腦好似會話唔得

hku wifi係咪block咗連登？

想知有冇人簽紙approve到
使唔使特別條件

有冇人讀過chin1311 translation, 好唔好grade? exam 難？

有冇人讀過geog1005，想reg黎做free elective

good

more pls,really interested

very hea

2019年了都仲有人唔知何式凝喺HKU度教嘅真係

各位巴打想問下 如果係sem 2 返半年intern
仲未同faculty 申請leave of absence
咁portal 洗唔洗enroll 埋sem 2 d course?

sem 2 唔係有sem 2嘅add drop㗎咩
同埋你去做intern, faculty 照計都唔會唔approve leave of absence, reg sem 2 d course嚟做咩

有無大電ching知ELEC2843咩名堂?
Regulation話要讀，但portal同google都搵唔到....

點解今年無咗Advanced algorithm analysis 架

明明舊年都仲有, 底層啲course遲咗讀, year3 先讀完3250, 結果今年無艇搭

下年畢

係啊

想問下year4 add唔add到1字頭嘅course
而家差緊d free electives

sem2 諗住呢6個揀5個
COMP3320 Electronic Commerce Technology
COMP3357 Cryptography
COMP3358 Distributed and Parallel Computing
COMP3403 Implementation, Testing and Maintenance of Software Systems
FITE3011 Distributed Ledger and Blockchain
FITE3012 E-payment and Cypto-currency

其他果一係讀過一係揀唔落手
新開果堆AI course 好大浸伏味

好難, 數底要好, 基本上大部份時間都係做緊啲linear algebra既數, 但係係complex space

final 大概係7成基本計數姐係有上堂有做功課就會識做果啲, 剩低果3成就真係聽天由命
我做完出嚟已經知道自己扲到既分已經cap咗係70%

功課都好難, 你要明啲quantum 既concept再計/prove 得啱就難上加難
我本身數底唔好, maths courses(2101) 扲C果啲, 出盡九牛二虎之力先搏到個B返嚟

lecture你訓一兩堂就會好易開始追唔到, 去到後面更加係會追進度飛住講/講勁快

有咩想知再問

請問其他科係咪都係咁？

我出到嚟做intern 先知道3297好重要
點解當初我唔識得珍惜George

Bruno 幾好, 我take過佢個functional programming, 幾靚grade

唔係, 其他有數既course 應該都係得scientific computing, computer vision 果啲 (利申 未讀過唔知)

想知phy1250讀唔讀得過

我啲cred都用得7788, year2開始個個sem 6個course
想讀果啲都叫讀到既, 但係唯一遺憾就係無咗 advanced algo讀

我既諗法係, 如果係易果啲就唔洗嘥錢嘥cred去讀, 自己睇片睇書學都得
啲cred留返嚟讀啲有價值既course

說穿了其實就係窮人心態

剛上任的張翔:
發現港大是學店的張翔:
612的張翔:
譴責學生的張翔:
收到聯署的張翔:
聽學生解釋的張翔:
*光復香港後*
被解僱的張翔:
被解僱後的張翔:

船巴: *同全世界透露佢既性癖*
其他人:
船巴: *努力解釋佢只係為左研究目的*
其他人:
船巴: *繼續努力解釋佢只係為左研究目的*
其他人:

jupas入港大的我:
year 1的我:
year 2的我:
year 3的我:
year 4的我:
畢業的我:

有冇靚嘅free electives 可以開心share

請問有無人讀過phys1240,多唔多大陸人爭grade架？

咪on9 la
System disprove ga

其實今年係咪仲係要搶reg course，定係轉咗抽籤

諗住free elective 拉下 grade
跟住C咗
覺得啲數好難 同 DSE嘅差距幾大
同埋要記得哂啲式入去考
利申 DSE Phy 5*

屌佢老味 civil A range cut off 係呢個+5分呀

有無巴絲有reg course 推介嘅excel
之前見過人share

話咁快就係hku摺左3年

PHYS1650伏唔伏

好擔心畢業相會無人同我影

我都擔心

做咩有條友逐個負皮

大家ok？

also use chrome ,seems ok

邊個話processing 唔好㩒多次！？

我真係直等...

下年加油

讀過最正嘅course

未輪到我reg 但已經見到嗰科closed咗 是咪即使話reg唔到？

好似今年新開用嚟代替mech2407
詳情唔知

睇下有冇同學仔今年一齊讀
MEDE4602 PHYS3350 PHYS3151 PHYS4551 PHYS3999 CCST9042 ELEC2844 ELEC3846 PHYS3450 CCCH9052 CCHU9045 CCGL9001

哈哈哈哈哈哈哈哈
講起PHYS1650, 我當初year 1 sem1讀完就已經爽到周圍射, 連secret都唔放過
"[PHYS1650][打手]
如果大家覺得天上既星星好靚好神奇,又或者鐘意睇The Martian,Gravity,Interstellar,A Space Odyssey呢類科幻野,甚至只係想是但take個輕鬆free elective,我推薦大家上呢個Course.
Lecturer Dr KML係一個好好人,好幽默風趣既老師,佢會將抽象既物理圖像同實際既物件都解釋得好清楚,唔明你肯問就會解釋到你明,又會有得上學校個天文台用大望遠鏡睇星星太陽月亮.
最緊要係幾好grade,25% cont. assement你肯交功課玩下望遠鏡就送比你,syllabus幾乎冇複雜計數,只需要背下書,test考試又得MCQ,輕鬆靚grade."

補充多句, 呢個course冇A range得兩種人, 一種係懶鳩, 另一種係早發性老人癡呆

我諗住reg嚟做free elective啲數mech仔應該應付到?

真係好撚正架, 我敢講係全sci fac最正既course
初中程度數, 最難係log

有無人讀過CCCH9017

有冇6901 senior entry嘅朋友
想識下同路人

thx
portal搵唔到，照reg咗mech2407

你今年先讀 em 同 cm

3151 諗緊
唔知個lecturer 好唔好grade

係, 今年cm仲要轉人教同埋教新syllabus

沒有期望就沒有失望, 純粹覺得個course應該學到野

舊年連續兩個sem見到張世宗
好彩你上年冇讀em
個代課廢到
我要自己對住本Griffiths

張世宗份人幾高質既, 係佢上年第一次教stat mech有d伏 (不過份卷好易)
聽過上年em既慘事, 最後係咪全部人要手動加返分
有冇性趣一齊讀3151

我astron 撚唔中3151啲requirement
我知Em midterm 好慘烈
所以可能考試易咗三個鐘二個鐘就做完
其實我覺得Stat Mech 張世宗都好盡力架啦

我都astron 但有中
其實可以r 佢唔洗要prerequisite

你地之前有讀programming既course?
我自學python 咋

自學咋
反正1150同4150有教matlab, stellar有教python

呢個course 今年新開
同埋我對自己program 冇咩信心
睇吓reg 3850 定3151

想問下 CEDARS registration 同faculty registration 需唔需要交相，唔該

有冇人知有咩GL好讀本身想regGL9042點知lag一lag機就冇曬位

有冇FM戴頭盔行reg day

有冇人知HKU有冇得照MRI?發夢整親腳 懷疑韌帶 裂左

想問係味一定要報hall？ 唔報會點？
利申：fm

唔報咪無hall lor on9

所以唔似中大咁？只係冇得住hall?

你聽日可以問hall啲師兄

舊年唔係有個客棧post咩
今年無啦？
可以畀Hall L問野啊

隔離欺凌post搞到D fm唔想住

想問下各位ching 我而家都未收倒portal Email
去reg day注唔注冊倒

有冇巴打讀過JAPN1088 想知冇日文底嘅會唔會炒

肯讀一定唔炒 但會比其他有底既屈機

Major mechan一科都未approve係咪正常
利申year2

fm lm
呢兩日reg day去唔到係咪會報唔到touch camp/reg hall?

［文長慎入，有圖］港大舍堂欺凌Freshmen

George

Processing
Not Approved
Closed
屌你老母

hku真係有lecturer會用個lecture capture system咩

咪即係好似attendence嗰個咁

fm 真係要小心揀cc 有d 以前靚grade cc 已經變左伏cc

COMP1117 year1 reg到year 4都reg唔到

想問下讀精算洗唔洗reg SASS?

仲話個system update左 心諗都冇人用

of course not necessary

我都reg咗 多唔多人讀

有冇巴絲讀過ELEC4251?

揀咗都唔得

可能我人品唔好

有冇人讀過bstc2002, 好唔好grade?

life and buddhism

我year 3 第一次試declear咗minor，ok

有架

超正, 好玩易讀又好grade (given你有optics底)

打東東

又打
比me抖下得唔得

會呀好嚴重架, 以後精算既同班同學就會一齊杯你, 以後分組你都係最後揀淨個個, 上堂個陣老師會特登針對你比低d分, 小息食lunch得返自己一個

入得hku精算就用下個死人腦啦

冇讀過fundamental of optics 會唔會中伏
lecturer講得好唔好

lecturer講得好好學到好多野, 而且幾好人, workload同exam唔為難人
下面係我自己響EE讀過最好既course,排名不分先後,你參考下
4251, 3241, 4245, 2844, 2347, 3347

同埋呢個course有讀過EM/intro physics既optics都夠

巴打多謝你講咁多呀 巴打major都係EE?
我琴日都有reg 4251同2844
但係3241自己覺得幾難聽唔明 都係岩岩好碌過

問愛情巴Major 係咩佢分分鐘自己答唔到你

愛情巴

得, 不過都已經最後一年

最後一年先嚟相認有啲奇怪姐

冇major, 乜都讀

我估要

kong u jai

讀過 成班得十條友 3-4個大陸人

請問介唔介意講多d？（例如grade，教學內容，教授等等）

想讀chem phy 有冇科推介？
fm

到時再算啦,都未知會做啲咩

？

grade就唔講了 冇全班stat唔知佢派得靚唔靚
內容係成個dse physics syllabus三個月內飛晒
冇phy chem底追得幾辛苦下

教學嚟講建議自修
上堂只係聽佢飛ppt 份notes非常精簡
自問唔係天才靠notes係完全唔夠
tutor係for你solve problem 同對答案
不過都好grade過scnc1112

教得幾好 內容比較淺但實用

今年notebook discount係咪冇apple

又想讀phy又想讀chem咪讀physical chem囉

Local多數冇phy底
我嗰班冇記錯全部都year 1
sci fac最多 都有ba同archi嘅同學
5份assignment + mt final (有cheat sheet)
答案上google可以搵到
功課workload其實唔算太大 chur就chur在課程內容太多 預你一聽就識晒

當年戇鳩鳩咁一次過讀phys chem math 嘅foundation 搞到個gpa爛晒
最後悔take嘅就係phys
因為你之後除非major/minor physics n展
個phys1240係完全冇用架

既然係咁點解唔讀個輕鬆啲嘅course刷下gpa呢

利申 依家物理程度同毅進仔差唔多

個portal好渣
改哂uid pin之後登入到 但係即刻彈去logout page

PHYS2265想問下呢個爛唔爛greade
我見yr1可以讀

我都係其實點解

以前唔爛, 而家爛

btw
sowk1002個grade係咪好爛

可唔可以講下點解

試下send email去computer science department問下？

PHYS1150 PHYS1250 PHYS1650 邊個好？
暫時擺咗四科
yr1讀六科定五科好？

reg科都會咁
上年一reg科一login 就自動彈去logout
今年7號reg科都試過一次

依家仲未入到
一login就出個logout page

我冇事

你排咗個1 Temporary Course List未？

個個好urgent嫁咩？？
fm唔係21號先reg科？

CCGL9042

nope 排定姐
好多科 選擇困難症

下我本身想reg但爆曬位reg唔到咁我係咪算好彩 btw CCCH9031 以前d人話係比錢買grade嘅科 但我上年自問正常冇hea讀得個B

CCGL9042 由喺moodle做quiz 可以開電腦search 同fd傾 變左做closed book written quiz 佢啲quiz 啲嘅問題係based on佢lecture講咩 ppt內容 同本reference book 嚟出 我最後得B

Apple store 向來都有education discount

學校果個discount discount係分銷商出，有傳係翻新

你上網search 下就知有幾多人話中過學校offer 個伏

上apple store 用education 買都係差幾百蚊左右，仲有得即時拎貨

建議有學校offer都好，都係去apple store 買

經學校買要等好耐

想買apple
就真接上官網
upload自己張學生證買啦

深表同情CC已經係唯一可以幫我拉GPA嘅科

btw 我記得我已經係拎81%

有冇6731既師兄/姐

今年仲reg左ccgl9042添

多呀 一班二十幾人開到八班 年年都一堆人reg唔到
其實1088好簡單 有溫書同交齊功課A range唔難
係有勁人 但唔拉curve 所以唔會影響到你

CH大部分都唔好預有靚grade要靚grade揀HU/ST

仆街我都reg左 屌

咩major
有冇數底/phys 底

我好似未聽過frd讀HU低分過B+ 除非果科街知巷聞係難grade

6901
算有

major 應該cham/phy

geog course 係咪唔會approve, pending咗幾

1650

啱啱disapprove1003,利申year3

可唔可講下呢科workload重唔重
如果我take兩科phy兩科chem 1科math+scnc1112 起sem2
會唔會好大workload

但係我想讀quantum
個Judy好廢？

不過鐘意就reg啦
呢個course好有趣

1112
最好唔好有1112讀6科
會好chur

聽我frd講過 好似話好難

Dr F K Chow, Physics
呢位就係judy？

難唔難取決於係有冇bio 底
我冇所以我exam個張cheat sheet係長到痴線

Freshmen lm

好難搞
sem2 將mechanic，quantum 擺埋一齊
但係個1112又係必修
chem我就genchem II +CHEM1044
數科就未肯定

shit
我chem phy既

借account 一問：

上網reg adviser，個電腦除咗要我填faculty 之餘重要填埋major/minor但我嚟緊先讀BA year1 所以未有major minor。但好似唔填嘅話就reg唔到。請問可以點算？

遲啲諗住揀咩，括住intended

揀想major個個
佢會分個個major嘅advisor比你，不過其實無咩用

lm

COMP3311 class A closed

都係reg唔到，彈句咁嘅嘢出嚟，點算？btw括孤入面啲數字係乜嘢意思？

咁得呢啲course預咗爛grade

未試過
但你唔reg佢都會自動assign個比你，好似係
太久遠唔係好記得但無咩用係真嘅

quantum mechanic 唔係難到癡綫既咩

fm想reg日文係咪冇可能

其實我都未林好phychem 定純phy
如果phychem 要take 咩數科 onlyCHEm1044夠唔夠
讀phy algebra 好定MATH2012呢啲純數好?

請問報hall 填reason個欄通常寫一大篇文定簡單寫幾句就得

居然冇人講buzzy出現過

sor 自膠

爛grade意思係咩Range？

好驚自己reg漏野 見到個個都有個深藍色（SU？）袋
自己冇 又搵唔到係咩嚟

我會建議你讀
MATH1013+MATH2012+MATH2014+MATH3405+MATH3601+MATH3603+PHYS3150
全部都用得到, 而且可以順便攞個minor

唔知點解34字頭好grade過2字頭

有冇可能叫個lecturer 用

我諗無
上咗咁多course 得一個lecturer用
用都好煩架 成日整唔到又要叫人嚟
有時仲會錄唔到
或者淨係影住佢個樣

Jason pun個course唔好grade咩

btw好多人話大學phy同中學唔同, 其實都係一鳩樣, 有堆式比你操下點推點用, 記下concept, 做下past paper, 甚至堆elective都同dse elective既範圍差唔多, 只要你精通calculus同ode就唔會死

反而大學chem先真係同中學chem唔同, phy chem計撚死人, inorg/org chem鳩背會死, an chem要落手做好多實驗寫report, 上到去堆34字頭topic你好多都未見過

如果你唔知自己想讀咩既話, 咪兩邊既intro course都take下先,i.e. PHYS1250+CHEM1042+CHEM1043, 能力可以一個sem讀6科既話咪試下double major, 只想讀一個major既話我會建議major chem minor phy或者minor EEE

好似因為係asso班人都會讀2字頭, 佢地多數真係搏盡無悔

chem都係鳩背冇唔同

其實冇得reg漏野既, 你有填張reg form就夠, 其他所有野都係optional

sem1
case1000
PHy1250
chem1042
SCNC1111
MATH1013

sem2
CHEM 1043
CHEM 1044
PHYS 2265
SCNC 1112
PHYS1150/PHYS1250/PHYS1650
呢個係for phychem排既 點睇？

呢個係純phy？

唔建議year 1讀2265, 2265既隱藏prerequisite係2250,2255, 可以讀左2250先

sem 2 可能加多可math 但係驚handle唔倒咁多科
6科都有exam

2250係phy？

CHEM1044係垃圾科, 讀MATH2014好過

你讀咩都要數底架啦

如果我唔讀啲oraganic chem ana chem 剩係讀phy chem係咪當我minor左chem？

你想minor chem要至少4大chem入面讀兩個

其實你對咩領域有興趣姐, 我唔介意幫你排course